其實香港對上一個廣受認既基建已經係新機場

英治最後遺產
有無人講得出，香港回歸後邊單基建有用

馬鐵線 01年動工

有咩德政都諗唔到啦
機場就真係勁 又靚又大又先進最緊要夠硬淨

西鐵

您咁講，南港島同沙中應該都計既
但沙中不停超支緊

西鐵都係97前規劃

跑馬地蓄洪池?

荃灣天空之城

當年咪又俾人反 趕頭趕命開機場
又失憶
所以歷史都唔可信
當年英佬走前發bno話cap港人水，而家個個都想要

呢個真係堅，但懷疑藍圖都係港英遺物

其實我幾鍾意港珠澳

反嗰啲係老共

西鐵當年起就俾人狂大白象，但而家已經諗擴建

西鐵呢

當年民間學者仲串鳩西鐵係大白象

因為西鐵走線麻麻？

冇西鐵成個新界西唔洗就業

遺產點止機場

就年今時今日最後一塊核心市區用地啓德
西九用地
都係玫瑰園計劃產物之一

人地可以plan ahead for40年
港共拍馬都追唔上

係得曾蔭權個觀塘核心商業區比得上港英既思維

當時西鐵嘅九龍地區總站係南昌站

當年個個屌鳩新機場
個個屌鳩西鐵
宜家就扮無事
香港人

正確
90年代已經拆新發邨啦

機場起既時候比人反喎 一樣話太貴 會用晒香港儲備

北京同親中派屌得最勁

新機場幾多錢
人工島幾多錢

得啦得啦老屎忽馬後炮你哋最叻啦
當年淨係通到去南昌 個個站又起到老撚咁大 仲有西門子事件 內部監督不力 屌鳩西鐵大白象好撚正常
時至今日西鐵第一期啲車站規模拍埋第二期嘅柯士甸甚至其他車站去比都係顯得太大 如果當年照馬鐵/將軍澳線嗰種級數嚟起已經唔知慳到幾多

On9
天水圍朝早企滿人未見過？
整到將軍澳咁樣 條西鐵收左皮十世啦

樓底整到老閪咁高 月台塞爆都有閪用咩
月台幾大裝到幾多卡同車站起成點係兩樣嘢嚟要分開睇

機場俾支那霸撚住個空域搞到用唔盡啲設計
仲要起條三跑on撚99

天水圍班支本來就唔應該咁多

如果你想提屯荃鐵路嘅話我派定膠畀你先

九龍南環線好似冇納入過西鐵二期？

你啱 北環線先係西鐵第二期

東大嶼一樣會 你當東大嶼係沙田就ok，沙田前前後後都起左3、40年，用嘅錢計返通脹唔會少過人工島太多

起完東大嶼，南大嶼指日可待

雙魚河馬術比賽中心，長期空置養老鼠

平行時空？2000 年仲讀緊何福堂小學

起動九龍東，收啦
又話起條磁浮列車由個鬼城游輪碼頭駁去emax 或者megabox
十畫都未有一撇

你睇西九文化區搞左幾多年？

我入小一到我而家碩士畢埋業兩年都仲未搞好

曾蔭權提出左個起動九龍東 未算耐

97後規劃嘅所有基建你都記住唔好用啦
你應該可以完全唔出街係屋企出post

西鐵大白象係因為個陣無一個站方便，天水圍元朗荃灣西 美孚 都唔係市區中心，元朗天水圍仲要轉輕鐵。係之後連到去紅磡叫好d

當年屌興建新機場係中共
香港人無大反對聲音

西鐵線都算既

都冇計架，人地都有個深圳機場，唔通啲機間硬撞埋去咩。

依家機場雙跑都算飽和，同埋香港機場真係算亞洲頂尖，要保住優勢筆錢都洗得值既。因為好多國外旅客都係去亞洲旅行，都係見香港機場多選擇同平，先黎埋香港玩。

港島幾個雨水處理系統真係有效

我有個朋友父母都喺政府做
佢話以前嘅基建規劃係計劃未來十年廿年嘅需要
而家係邊度有人嘈先做邊度

新一代應該唔知
機場岩岩開既時候亂成點

其實西鐵我到今時今日都覺得幫唔到原區老街坊

你新樓起喺車站隔嚟一定方便
但舊區老連咁遠 一定要駁輕鐵
變咗西鐵三十分鐘 但之後仲要多廿分鐘接駁

當年仲要只起到南昌駁東涌線, 美孚轉車又遠
兩邊都唔方便 少人搭唔出奇

而家起碼多左一大班人住站隔離
又開到紅磡 同當年爭好遠
第時駁埋沙中線 更多人搭

但其實大西北仲需要一條深入區內嘅出市區鐵路
天水圍、屯門東邊呢啲地方 接駁西鐵其實唔方便

駁入舊區點起上蓋回本

公道講 高鐵港珠澳呢啲都係plan 2047
你估真係plan比你而家8萬人用咩

新界西，特別係屯門既人區內交通好依賴輕鐵
而因為搭開輕鐵，啲人出市區自然會選擇輕鐵轉西鐵
所以唔好話方唔方便，其實冇得揀

商業上西鐵係好成功

起埋九龍南線駁入尖咀 兩鐵合併 加埋愈嚟愈多人住大西北 西鐵先愈嚟愈多人用先叫做開始成功

支那起咁多機場真係把撚 惡性競爭

老懵董堅持要即日交接啟用

連登狗97都未出世啦

日日塞車塞到痴左線都好

搞到不倫不類 而家個定位都係亂到仆街

新住宅區係市區都俾極唔方便 馬路一有小意外成個九東灘渙咁滯

而家啲工廈仲搞到危樓咁 係咁改裝做食肆

我講錯

90年代開始分批搬走新發邨居民 》 其他新公屋
2003年正式拆邨

我住屯門去尖沙咀就肯定西鐵
搭多45分鐘接駁巴士都快過搭九巴

屯門東就係硬食屯門公路架啦
我嗰度去西鐵站成45分鐘，轉多一程車搭輕鐵都係快得8分鐘

未來又起北環線，再塞人入西鐵
本身都爆啦，不過正苦點會諗，係都起人工島送錢去支那

唔夠大點起上蓋物業呀？

究竟當時過立會既時候有咩人反對玫瑰園，有無紀錄?

之前屆政府大力發展觀塘商貿 今屆好似無咩動靜了

冇人記得

西鐵當日係俾人屌大白象，因為真係好貴，而且走線唔理想，正常都會屌

但就算唔理想，元朗同天水圍d人都係會坐西鐵，因為駁輕鐵都快過坐巴士，由元朗開車計出到荃灣西都只係10-12分鐘，反觀巴士一定要至少半個鐘，出市區同過海更加係西鐵快，加上全月通包埋坐輕鐵，其實個配套算係彌補到走線唔好呢個問題

呢樣真
好似聽人講過
狗鐵同正苦有夾過
起新鐵路站時同時要有樓起, 比狗鐵賺錢

港珠澳其實唔差

其實得元朗 荃灣西 南昌呢三個站係起到上蓋物業
其他都係得個站體大 得個樣 做吓地標咁

其實你都幾撚on9

不如去美國領使館請佢地派兵解放香港

LIHKG @ Android

話西鐵無用果d人應該唔係住大西北
係就係d 站位置好撚吊腳
但其實睇屯公汀九大欖塞車post日日有人推 加埋山竹過後就知
無咗西鐵大西北有咩事上黎真係食屎
同埋坐西鐵尖東返屯門快過搭巴士

其實赤臘角中國建築都有份起

西鐵一半半啦
當年唔係無生意而出月飛應該都唔會點改變到搭車習慣
要駁輕鐵去西鐵站而無月飛果班應該都係坐番巴士多

咁當年兩鐵未合併，同埋淨係去到南昌，出市區要俾兩次錢好撚貴，架車真係載空氣，係2010年通左去尖東之後客量先大升

咪on9啦
有屯公轉車站 搭一程出去轉唔好 ?
全部車都經咁濟
我住屯門 條西鐵唯一幫到我既係買單車 / 屯元天三地走咋

唯一可取係住得近站過海可以出紅磡 慳返屯公塞車時間

邊有個個屌啊，個陣大把人支持喎

起高鐵就真係個個屌喇

香港回歸後既基建全部垃撚圾, 回歸後舖/RENEW既污水渠, 食水管, 斜坡, 路全部都係廢

建議樓主:
西鐵馬鐵唔好搭
中環灣仔繞道,東廊連接路, 屯門赤臘角隧道起好果陣樓主唔好用
屯門公路, 西貢公路改善工程既路, 10號幹線都唔好行
西九,中環填出黎既地唔好企
遲下起好既海水化淡廠唔好用

OK?

仲有唔好掉垃圾去遲下起好既石鼓洲焚化爐

觀塘CBD 無計劃解決交通問題喎，返放工時間塞撚到2046

同一班人反?
你知唔知係支那政府同班左仔反嫁?

你住邊度去西鐵要45分鐘

太大
今日天水圍元朗繁忙時間已經迫爆咗
如果當年起細啲今日

朗屏兆康錦上路應該細d啦

市中心啲路擴闊唔到

迫爆都係月台嗰層
大堂有幾可見佢迫爆過？
都未講荃灣西美孚南昌三個大部份空間長期都空蕩蕩

啲五毛撚知咩 收人少少錢係到9up之嘛
佢地係唔係香港人都成問題

呢位巴打心水清有見地
樓主呢啲弱智仔research都未做過就係度屌
班工程jj幫你起橋起路搞渠搞食水供應搞斜坡不知幾有貢獻
樓主係屋企出post成個傻鳩咁 完全高下立見

唔係用我地香港人納過稅人錢唔通用你地班支那五毛打錢咩，唔撚知醜

錦上路係北環線轉車站
同埋遲啲有2個上蓋物業加附近7-8條公屋邨
遲早變天水圍
兆康遲啲又一堆公屋入伙

未發展到啫
荃灣海濱果堆屋仲未入伙
南昌附近起緊幾多屋，上蓋又準備入伙

香港人係咪真係咁鐘意納米多啲空間都唔自在

如果解決唔到就唔應該起動東九龍囉，起動大角咀都無咁差

個陣英國想起三跑架

比人屌到起兩跑

朝朝早一有輕鐵到，天水圍站排隊入閘都迫爆晒啦
部部機排幾十人

都係集中晒係天耀 輕鐵站嗰邊啲閘機位啫 入咗閘都上電梯啦

一講起d人又多多理由話當無屌，或者有原因地屌，總之自己一定無錯個d

公道啲講
你plan俾2047咁你用2047既人既錢起啦
做咩要用我地既錢？

有無人提下郵輪碼頭
定係大家已經有共識呢個碼頭廢到唔想提

係西鐵飽和左先起屯轉喎

當年英國佬話要起新機場 嗰時啲人嘅反應同今日差無幾……

明明以前係5毛西共狗同愛支病人屌英治野 依家5毛就拉埋去香港人反英

正苦東大嶼山發展咪plan ahead for 20-30 years...

有時人就算well inform都會做錯選擇

你睇下黄子華97年個talk show 先講

雖然我都幾認同我碼頭係廢
不過睇返以前，海港城啱啱起嗰個時候都係廢廢地 。係之後商鋪多左之後多人去左先好番好多

你依家住緊個到，都係啲人20-30年前plan落 個陣政府唔plan，你依家有得住？

郵輪碼頭要個休憩空間啫搭多件碼頭功能入去

遲啲成個九東要去公園差唔多靠晒個到

你搞清楚一樣野
依家我住緊既地方係政府plan俾我
而佢要起既三跑高鐵大橋係用我地既錢去plan俾啲外人，兩回事，唔好混淆視聽

大陸咪係囉
香港人邊有反對？

係可以更好，如果走線揀屯荃，依家就可以沿屯荃海岸線填海發展。

但比人罵大白象，走屯荃又貴，唯有退而求其次

起市區又擾民，起市區邊陲反而可帶動土地發展

其實反大白象係高鐵果期先開始，比高鐵仲早動工既港珠澳岩岩起果陣都冇咩人反，唔信既睇返以前高登d post d人仲幻想可以揸車過大海 係後期超支又飄移加埋政治環境轉變先反埋港珠澳

咁個機場好唔好用? 係咪幫左香港好多?
bno係咪又方便左好多? 有價值好多?
最撚無用就係你d zzz , 你又用?

等埋附近d酒店、體育場

其實真係好撚廢

最撚無用就係你啲回覆 講癈話
我答哂你係 咁你想表達咩

如果寧願起東大嶼都唔用得郊野公園邊陲，你諗下南大嶼點發展得。

而且一路都傾緊因為要發展大嶼山，所以要立法保育南大嶼免受影響，以後南大嶼唔洗諗。

同埋，東大嶼最後都成功，後一代只會繼續填海造地，根本無需求用南大嶼。

支持保育南大嶼，守護香港最後不片淨土

其實還好，好過冇
坐巴士坐到屎忽都爛

利申: 住廿年天水圍

你答哂係就已經唔需要講第一個回覆既廢話啦
你明知答案又講堆咁既野用意又係想講咩?

有咩答案呀 個機場係好用 答案係咩？
同我一個回案有咩關係呀 機埸兩個字？
定想表達你其實係即刻駁嘴冇重點遊花園？
一推癈話

西鐵當初屯元天幾多人住，而家幾多人住已經好大分別啦

谷晒d 人入去住，無需求都變高需求

係呀 兆康成排公屋就起好

香港人係命賤啲，鍾意迫，唔迫唔舒服
最好個個站都好似金鐘咁迫

你收皮啦 擺到明泵水比支那
一定爛尾

啲智障會同你講啲樓起黎都係俾支那人住/炒，根本唔應該起
西鐵站起細啲，最好好似金鐘咁迫就開心啦
慳左嘅錢會袋返落智障仔嘅銀包度

啲智障以為住宅區唔使配套
求其係搵塊爛地起棟牙籤樓就可以

屯荃海岸環境不知幾好
香港人係咁短視

點解話西鐵係港共政府既產物。。70年開屯門已經 plan 啦

1994年12月，制訂西鐵的藍本。

1995年11月，九鐵公司向政府遞交建議書。

1996年12月，行政局原則上批准九鐵公司興建西鐵第一期。

1998年9月15日，行政會議正式通過興建的決定；10月26日，西鐵正式動工。

2001年7月9日，西鐵的隧道挖掘工程完工，自2000年3月31日起進行的包括葵青隧道、大欖隧道及青荃隧道的挖掘工程正式完工。

未用到姐 洗唔洗下下起乜一起好就要塞爆哂先叫有用? 當年東涌線幾乎空車啦 e家厭得雙軌唔夠用呀

咪大陸佬屌囉
魯平金句
"淨番個零頭，你說怎麼辦x3"

你未又係用緊前人嘅錢 你講呢句之前有冇用下個腦

以最近香港嘅三件大白象，如果非要我排一個實用性排序，我諗我會排港珠澳＞三跑＞高鐵。

港珠澳大橋呢一個概念其實由港英年代已經存在，又係胡應湘呢條友，一早已經講過話要起一條咁樣嘅橋連接珠三角西部，然後中間過程裏面大陸佬自己都有一個計劃起條橋由珠三角西部駁去深圳，將香港排擠出去，咁依家最後條走線就係珠海澳門駁落香港。

對於香港而言，同珠三角西部嘅交通時間的確係縮短咗；對於珠三角西部而言，如果佢哋嘅貨物要出口，以前無論選擇行虎門橋定係點樣都好都要過咗深圳先到香港，咁不如直接喺深圳出口就算，但係依家有條橋之後，佢哋嘅貨物就可以直接去到香港而唔需要經深圳，提升咗佢哋選擇香港作為貨物出口港嘅誘因。

三跑最主要問題有三個，第一造價過高、第二污染環境、第三空域重疊。就算第三條跑道起好，都唔能夠百分百發揮佢嘅效用。但係依家香港機場兩條跑道嘅容量已經係飽和，所以就算第三條跑道唔能夠百分百發揮效用都好，多多少少都叫做有啲幫補。但係以佢咁高昂嘅建築價錢同環境代價，發揮一個咁低嘅效用，的確係會覺得唔抵。所以我將佢排喺港珠澳大橋之後。

高鐵就真係無撚謂啦。首先一地兩檢已經係破壞法治，呢一點係幾多錢都補唔返。然後唔知邊個傻鳩決定將個高鐵站放喺西九龍，意味住新界東、新界北、新界西呢三個大區嘅居民都唔會用到呢個高鐵，呢度就算冇香港一半人口都有三分一人，邊個會咁傻特登行回頭路落西九龍搭高鐵上大陸？我直接搭火車或者巴士去到羅湖、皇崗、深圳灣過關上深圳唔好？

跟住高鐵本身又係戇鳩，時間長、價錢貴。正正常常一個香港人如果要上北京、上海一定係坐飛機，快捷、方便，個價錢同高鐵飛又唔係爭得遠；然後如果淨係要上深圳、廣州亦都唔需要坐高鐵，我可以坐火車去深圳過關轉深圳地鐵去深圳玩，去廣州就直接坐直通車去到廣州東站直接喺市區出，好過你個撚屌廣州南站，根本就喺番禺！

如果有少數香港人真係有實際嘅工作需要要去大陸啲二三線城市，坐飛機未必直到而火車又太慢搞到一定要坐高鐵嘅情況之下，其實坐火車過關去深圳搭高鐵已經足夠，唔需要喺西九龍特登起個高鐵站俾呢一小撮嘅人作非經常性用途。所以我覺得高鐵係最無撚謂嘅超級大白象。

老豆老母洗錢係自己身上vs自己被逼洗錢係大陸人既仔女身上
真係唔知邊個無用腦

你知唔知單程證幾時開始有

港珠澳錯在起得太慢太遲 三跑係有必要起
高鐵除咗加速支那侵蝕香港真係唔知有咩用

你都戇鳩，你咩姓呀，係咪香港原居民呀？咪又係當年大陸落黎既大陸仔 你咪又係大陸人啲仔女 冇舊時港英政府去做社會規劃，用上一輩納稅人既錢去建設你依家住緊用緊既設施，你瞓街啦

人地書都未讀好又未𨶙畢業，稅都未𨶙交過啦屌
單程證出面個陣，佢都可能未出世呀
呢啲𨶙屌成日想同大陸分得一清二楚，點𨶙知自己咪又係佢口中既大陸仔

咁其實機場都係，佢都係設計比外人用，你估真係設計比你香港人用？

傳聞不嬲都話英國佬一心靠玫瑰園計劃cap哂香港啲走返鄉下

大陸佬係咁講
所以成個玫瑰園計劃俾人斬手斬腳
你依家見到既唔係完整
啲咩得一條路入機場呀無後備都係因為大陸阻撚住晒

香港真係已死
連lihkg都咁撚多五毛狗

新一代

唔單只貴係冇效益呀，屯門-荃灣時間一樣，可以更好你啫係唔識西部外走廊同天水圍市中心站啦，大欖涌以東填海出面就係一條窄航道填到幾多？
你講下點服務天水圍同元朗？

支持屯荃鐵路啲人就真係短視喇，淨係睇屯門，環境唔夠元朗平原好？而家唔係幫你起私家鐵路去海景靚樓

可以照樣有天水圍、元朗西鐵站，走線變左係元朗-天水圍-荃灣西，青山灣至小欖以南係好闊，成個龍鼓航道樽頸位係馬灣，原則上你唔窄過佢外加啲停泊位就可以。

兜大圈做乜鳩？冇話過大欖角以西有問題，而家係證明唔到點樣好過西部外走廊